Search.setIndex({"docnames": ["intro", "tekstit/Aerosolit", "tekstit/kurssit"], "filenames": ["intro.md", "tekstit/Aerosolit.ipynb", "tekstit/kurssit.md"], "titles": ["Tervetuloa!", "Aerosoleja ilmassa?", "Opettajakoulutukset"], "terms": {"t\u00e4lle": 0, "sivul": 0, "koottu": 0, "ohjeita": 0, "ja": 0, "esimerkkej\u00e4": 0, "smear": [0, 1], "asemien": 0, "tutkimusten": 0, "hy\u00f6dynt\u00e4miseksi": 0, "opetustarkoituksissa": 0, "syksyn": 0, "2023": [0, 1], "opeopiskelijoiden": 0, "retki": 0, "hyyti\u00e4l\u00e4n": [0, 1], "tutkimusasemal": 0, "j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n": 0, "pp": 0, "kk": 0, "siihen": 0, "liittyv\u00e4": 0, "kurssimateriaali": 0, "l\u00f6ytyi": 0, "linkin": 0, "takaa": 0, "kurssilla": [0, 1], "opiskelijat": 0, "tutustuvat": 0, "asemalla": [0, 1], "tutkittaviin": 0, "aiheisiin": 0, "ty\u00f6st\u00e4v\u00e4t": 0, "niist\u00e4": 0, "raportin": 0, "joka": 0, "pohjautuu": 0, "avoimesti": 0, "saatavilla": 0, "oleviin": 0, "autenttisiin": 0, "mittaustuloksiin": 0, "t\u00e4m\u00e4": 1, "harjoit": 1, "esimerkki": 1, "laskennallisesta": 1, "esseest\u00e4": 1, "opiskelijat\u00f6it\u00e4": 1, "varten": 1, "varsinaisessa": 1, "ty\u00f6ss\u00e4": 1, "odotetaan": 1, "syv\u00e4llisemp\u00e4\u00e4": 1, "aiheen": 1, "tiimoilta": 1, "tutustuin": 1, "aerosoleihin": 1, "kantajakaasuun": 1, "sekoittuneisiin": 1, "pienhiukkasiin": 1, "joilla": 1, "suuri": 1, "vaikutu": 1, "planeettamm": 1, "toimintaan": 1, "ne": 1, "osallistuvat": 1, "ilmastonmuutokseen": 1, "monin": 1, "tavoin": 1, "kuten": 1, "lis\u00e4\u00e4m\u00e4ll\u00e4": 1, "pilvien": 1, "muodostusta": 1, "t\u00e4ten": 1, "albedoa": 1, "mutta": 1, "vastaavasti": 1, "niiden": 1, "ker\u00e4\u00e4ntymisell\u00e4": 1, "ilmakeh\u00e4\u00e4n": 1, "my\u00f6": 1, "haittavaikutuksia": 1, "ilmanlaadun": 1, "huononeminen": 1, "siit\u00e4": 1, "seuraavat": 1, "terveysongelmat": 1, "valitsin": 1, "ensimm\u00e4iseksi": 1, "tarkasteltavaksi": 1, "aiheekseni": 1, "ii": 1, "aseman": 1, "mittaaman": 1, "aerosolien": 1, "kokonaism\u00e4\u00e4r\u00e4n": 1, "vuoden": 1, "aikana": 1, "saadakseni": 1, "yleiskuvaa": 1, "tilanteeseen": 1, "vertaan": 1, "sit\u00e4": 1, "alueen": 1, "l\u00e4mp\u00f6tilamittauksiin": 1, "n\u00e4hd\u00e4kseni": 1, "rautalankatasolla": 1, "onko": 1, "n\u00e4iden": 1, "kahden": 1, "suureen": 1, "v\u00e4lill\u00e4": 1, "jotain": 1, "selke\u00e4\u00e4": 1, "yhteytt\u00e4": 1, "ennen": 1, "syvemp\u00e4\u00e4": 1, "tarkastelua": 1, "kuva": 1, "mittaustornilta": 1, "tekij\u00e4": 1, "juho": 1, "aalto": 1, "tuodaan": 1, "tarvittavat": 1, "komentokirjastot": 1, "import": 1, "panda": 1, "pd": 1, "numpi": 1, "np": 1, "matplotlib": 1, "pyplot": 1, "plt": 1, "modulenotfounderror": 1, "traceback": 1, "most": 1, "recent": 1, "call": 1, "last": 1, "cell": 1, "In": 1, "1": 1, "line": 1, "3": 1, "4": 1, "5": 1, "No": 1, "modul": 1, "name": 1, "kokonaisaerosolitihei": 1, "dmp": 1, "aero": 1, "read_csv": 1, "hyi": 1, "23": 1, "total": 1, "csv": 1, "parse_d": 1, "aika": 1, "year": 1, "month": 1, "dai": 1, "hour": 1, "keep_date_col": 1, "true": 1, "cpc": 1, "l\u00e4mp\u00f6tilamittaukset": 1, "33": 1, "6": 1, "metrin": 1, "maanpinnalla": 1, "2": 1, "korkeuksilla": 1, "temp": 1, "nameerror": 1, "7": 1, "defin": 1, "kurkkau": 1, "aineiston": 1, "muotoon": 1, "piirret\u00e4\u00e4n": 1, "kuvaaja": 1, "fig": 1, "figur": 1, "figsiz": 1, "30": 1, "10": 1, "plot": 1, "hyy_dmp": 1, "tconc": 1, "orang": 1, "label": 1, "aerosolit": 1, "ylabel": 1, "cm": 1, "n": 1, "fontsiz": 1, "25": 1, "hyy_aero": 1, "cn": 1, "green": 1, "twinx": 1, "hyy_meta": 1, "t336": 1, "c": 1, "l\u00e4mp\u00f6tila": 1, "titl": 1, "aerosolikonsentraatio": 1, "12": 1, "8": 1, "supxlabel": 1, "naika": 1, "legend": 1, "loc": 1, "upper": 1, "right": 1, "show": 1, "kuukausikeskiarvot": 1, "kka": 1, "groupbi": 1, "mean": 1, "kkt": 1, "kuukausikeskiarvo": 1, "kellonajan": 1, "mukaan": 1, "ka": 1, "kt": 1, "tuntikeskiarvo": 1, "vertaamalla": 1, "kokonaism\u00e4\u00e4ri\u00e4": 1, "l\u00e4mp\u00f6tilakehitykseen": 1, "alkuvuoden": 1, "kohdalla": 1, "voidaan": 1, "todeta": 1, "ettei": 1, "suhd": 1, "ol": 1, "ihan": 1, "niin": 1, "yksinkertainen": 1, "kuin": 1, "l\u00e4mpim\u00e4ll\u00e4": 1, "kelill\u00e4": 1, "kehittyi": 1, "enemm\u00e4n": 1, "pienhiukkasia": 1, "antaisi": 1, "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4": 1, "kes\u00e4ll\u00e4": 1, "tapahtuu": 1, "talvella": 1, "v\u00e4hemm\u00e4n": 1, "kev\u00e4\u00e4ll\u00e4": 1, "vuorokaudenaikaan": 1, "suhteutettuna": 1, "kehityskulku": 1, "sen": 1, "sijaan": 1, "onkin": 1, "astetta": 1, "j\u00e4nnitt\u00e4v\u00e4mpi": 1, "saisi": 1, "varmaan": 1, "viel\u00e4": 1, "tarkempia": 1, "n\u00e4kemyksi\u00e4": 1, "jo": 1, "tarkastelisi": 1, "koko": 1, "sijasta": 1, "yksitt\u00e4isten": 1, "vuodenaikojen": 1, "arvoja": 1, "vaikka": 1, "useamman": 1, "vuodenkin": 1, "ajalta": 1, "kuvat": 1, "http": 1, "wiki": 1, "helsinki": 1, "fi": 1, "displai": 1, "more": 1, "photo": 1, "pr": 1, "educ": 1, "us": 1, "tietoja": 1, "asemasta": 1, "www": 1, "tutkimusasemat": 1, "hyytialan": 1, "metsaasema": 1, "tutkimu": 1, "aineistot": 1, "avaa": 1, "csc": 1, "download": 1}, "objects": {}, "objtypes": {}, "objnames": {}, "titleterms": {"tervetuloa": 0, "aerosoleja": 1, "ilmassa": 1, "mist\u00e4": 1, "kyse": 1, "aihevalinta": 1, "ja": 1, "tutkimuskysymi": 1, "aineisto": 1, "analyysi": 1, "pohdintaa": 1, "l\u00e4hteet": 1, "opettajakoulutukset": 2}, "envversion": {"sphinx.domains.c": 2, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 6, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 2, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 3, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.intersphinx": 1, "sphinx": 56}})